{
    "question": "Jelaskan pengertian koefisien muai panjang",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Koefisien muai panjang adalah <strong>perbandingan pertambahan panjang terhadap perubahan kenaikan suhu dan panjang mula - mula.</strong></p><p></p><h2><strong>Pembahasan</strong></h2><p></p><p><strong>MUAI PANJANG</strong></p><p></p><p>Jika sebuah benda dipanaskan, benda akan memuai ke segala arah. Jadi ada tiga jenis pemuaian. Pemuaian panjang, pemuaian luas dan Pemuaian Volume. Untuk benda padat yang panjang dan memiliki luas penampang yang kecil, yang bisa diperhatikan adalah pemuaian panjangnya saja.</p><p>Alat untuk mengukur muai panjang sebuah benda adalah alat Musschenbrock.</p><p>Saat dua benda padat yang berbeda jenis dengan panjang yang sama dipanaskan, hasil pemuaian kedua benda berbeda.</p><p><strong>\u0394L = Lo \u00d7 \u03b1 \u00d7 \u0394T</strong></p><p>Dimana</p><p>Lo = panjang sebelum pemanasan</p><p>\u0394L = pertambahan panjang</p><p>\u03b1 = koefisien muai panjang (/\u00b0C)</p><p>\u0394T = perubahan suhu = Takhir - To (\u00b0C)</p><p></p><p>Koefisien muai panjang setiap benda berbeda - beda. Sebagai contoh, koefisien muai panjang alumunium 0,000024/\u00b0C sedangkan muai panjang baja 0,000011/\u00b0C</p><p>Semakin besar koefisien muai panjang, benda semakin mudah bertambah panjang saat dipanaskan.</p><p>Ini sebabnya beberapa alat dipasang dengan celah untuk menghindari pemuaian yang merugikan.</p><p>Contoh</p><p>Kabel listrik dipasang melengkung, supaya saat menyusut kabel tidak menegang, tertarik, dan bisa putus.</p><p>Jendela dipasang dengan celah supaya tidak pecah saat memuai.</p><p><strong>Dit</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>Pengertian koefisien muai panjang?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Terlihat dari rumus, koefisien muai panjang bisa dicari dengan</p><p>[tex]\\alpha \\:=\\: \\frac{\\Delta \\: L}{Lo\\:\\times\\:\\Delta\\: T}[/tex]</p><p><strong>Jadi koefisien muai panjang adalah perbandingan pertambahan panjang terhadap perubahan kenaikan suhu dan panjang mula - mula.</strong></p><p></p><p></p><p>Pelajari lebih lanjut pada tugas</p><p>Pemuaian https://brainly.co.id/tugas/18455424</p><p>Pemuaian https://brainly.co.id/tugas/20292338</p><p></p><p>Kategorisasi</p><p>Mapel : Fisika</p><p>Kelas : VII</p><p>Materi : Suhu, Pemuaian dan Kalor</p><p>Kode Kategorisasi : 7.6.7.</p><p></p><p>Kata Kunci : Pengertian Koefisien Muai Panjang</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pada-percobaan-yg-menggunakan-serbuk-besi-diatas-karton-dan-dibaw-829",
            "question": "Pada percobaan yg menggunakan serbuk besi diatas karton dan dibawahnya ditempatkan sebuah magnet, jika serbuk besi tersebut diketuk-ketuk akan terbentuk...    a. Arah garis-garis gaya magnet\r\nb. Letak kutub-kutub magnet\r\nc. Pola gambar Medan magnet\r\nd. Pola kekuatan magnet",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c. Pola medan magnet",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "c.pola gambar medan magnet<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "45c-r-585",
            "question": "45\u00b0C= \u00b0R",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawab: <br><br>4/5 * 45 = 36 \u00b0 R<br><br><br>:)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumusnya Tderajatc =5/4<br>t derajat R<br>5,5 derajat R<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-magnet-dan-kumparan-yang-saling-berdekatan-digerakkan-sehi-282",
            "question": "Sebuah magnet dan kumparan yang saling berdekatan digerakkan sehingga perubahan garis gaya magnet yang terjadi bernilai nol. Pernyataan yg tepat terkait kondisi tersebut adalah...    A. GGL induksi bernilai nol\r\n B. GGL induksi bernilai kecil\r\n C. GGL induksi bernilai tetap\r\n D. GGL induksi bernilai besar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena ggl induksi terjadi jika ada perubahan garis gaya magnet jawabannya A",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pesawat-sederhana-dapat-mempermudah-melakukan-usaha-555",
            "question": "Mengapa pesawat sederhana dapat mempermudah melakukan usaha ????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena pesawat sederhana memiliki beberapa titik yang berbeda dan memiliki fungsi masing-masing. Misalnya titik tumpu sbg tempat bertahan, titik beban yaitu tempat dimana beban berada, dan titik kuasa sbg tempat memberikan gaya <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-pengertian-tekananhukum-pascalarchimedesdan-bo-695",
            "question": "Tolong jelaskan pengertian tekanan,hukum pascal,archimedes,dan boyle?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "TEKANAN adalah hasil bagi antara gaya tekan dengan luas bidang tempat \ngaya itu bekerja. Tekanan dinyatakan dalam satuan newton / m2 = N/m2 \natau Pascal (Pa)<br><span>HUKUM PASCAL adalah\u00a0 hukum-hukum dasar dalam fisika\u00a0 yang berkaitan dengan konsep tekanan hidraustatis.<br>HUKUM ARCHIMEDES adalah sebuah hukum tentang prinsip pengapungan diatas benda cair yg ditemukan oleh Archimedes seorang ilmuwan Yunani.<br>HUKUM BOYLE </span><span>adalah salah satu dari banyak hukum kimia dan merupakan kasus khusus dari hukum kimia ideal</span>. Smoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-filtrat-dan-residu-959",
            "question": "Apa yang di maksud dengan filtrat dan residu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk lebih jelasnya filtrat yaitu suatu zat yang bisa larut atau bisa\u00a0melewati penyaringan,sedangkan\u00a0residu yaitu zat yang tidak bisa larut atau tidak bisa melewati penyaringan\u00a0<br><br>semoga membantu ya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "batas-bawah-dan-batas-atas-skala-termometer-klinis-adalah-490",
            "question": "Batas bawah dan batas atas skala termometer klinis adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "35\u00a0C sampai 42 C\u00a0<br>itu jawabannya\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "batas bawah termometer klinis = 35 derajat celsius<br>batas atas termometer klinis = 42 derajat celsius<br>jika jawaban ini salah menurutmu,maaf......<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-yang-sedang-bergerak-dengan-kecepatan-20-ms-direm-s-841",
            "question": "sebuah mobil yang sedang bergerak dengan kecepatan 20 m/s direm sehingga 15 sekon kemudian kecepatannya menjadi 11 m/s. mobil itu mengalami perlambatan sebesar .......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "t = 15 sekon<br>perlambatan = <br>20 - x = 11<br>x = 9<br>perlambatan: 9/15 <br>3/5 m/s2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik :<br>Vo = 20 m/s<br>Vt = 11 m/s<br>t = 15 s<br><br>dit = a?<br>jawab:\u00a0<br><br>a = Vo-Vt/t = 20-11/15<br>\u00a0 \u00a0= 9/15<br>\u00a0 \u00a0= 0,6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengamati-perubahan-bentuk-energi-di-lingkungan-dalam-kehidupan-s-507",
            "question": "Mengamati perubahan bentuk energi di lingkungan dalam kehidupan sehari-harimu!\r\ntolong jawabannya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyaak,<br>bisa energi kinetik jd potensial<br>trus juga da energi listrik menjadi energi cahaya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "40derajatfahrenheit-derajat-reamur-170",
            "question": "-40(derajat)fahrenheit= ... ( derajat reamur)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{9}{4} [/tex].(-40+32) =\u00a0[tex] \\frac{9}{4} [/tex].-8<br>= [tex]  -18^{0}  [/tex] F",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-40-32=-72:9= -8 x 4= -32",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}